台男大生BBQ幾乎變盲 元兇竟是錫紙烤花甲

中秋節是約三五知己燒烤的好時機，不過台灣一名男大學生日前和朋友燒烤狂歡時，原本只想確認燒烤架上的花甲是否熟透，不料當他靠近打開錫紙時，卻因距離太近，錫紙內的高溫蒸氣噴出，令其雙眼慘被灼傷，幾乎無法睜開，立即到醫院求診。

據台媒報道，台北慈濟醫院眼科主治醫生表示，早前接獲該名20多歲男大生雙眼被灼傷的個案，詢問後始知他在燒烤時受傷，雙眼被熱氣熏得無法睜開，雙眼角膜也變得白濛濛一片。

醫生解釋，蛋白質經高溫烹煮都會變成固體白色，人的眼球亦是一樣，因角膜細胞含有蛋白質，遇熱會變白，幸而傷者只是表皮受損，未會致盲，經治療兩星期後，視力已經逐漸復原。

一定好撚痛

佢隊個頭埋去開??

佢究境隊到幾埋先會咁

洗唔洗隊到咁埋

ON9仔

近視戴眼鏡啦on9仔

以為佢拎d花甲當con帶

無論幾on9嘅事都好，去到台灣都會有可能發生
Fucking amazing